{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013567",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "옹포천"
    },
    "text": "甕浦川 (옹포천)\n済州特別自治道済州市翰林邑明月里、甕浦里\n済州特別自治道の済州市翰林邑明月里を起点にして、北西方向に流れ、甕浦里で海岸に注ぐ地方河川です。この河川は済州道全体で、甕浦川と文殊川という、本流と支流からなる水系で構成されています。河川の延長は6.4kmで、流路の延長は10.45km、流域面積は23.29㎢です。この河川の流域は、南から北に向かって、細長い形をしています。上流部は山地で、林野や牧草地が広がっています。中・下流部には果樹園や畑、一部の住居地があります。特に下流部は、地中から湧き出るヨンチョンスと呼ばれる水の流入によって、常に水が流れている河川です。河床の傾斜は1/25〜1/82と急傾斜になっています。また、この河川の土壌は火山噴出岩で構成されています。この河川の流域内には、明月台（済州特別自治道の記念物第7号）や明月郡落（済州特別自治道の記念物第19号）などのキャンプ場があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "甕浦川は済州特別自治道のどの地域を流れていますか？",
            "answer": "甕浦川は済州特別自治道済州市翰林邑明月里から流れています。"
        },
        {
            "question": "甕浦川はどの海岸に注ぎますか？",
            "answer": "甕浦川は甕浦里で海岸に注いでいます。"
        },
        {
            "question": "甕浦川はどのような水系で構成されていますか？",
            "answer": "甕浦川は甕浦川と文殊川という、本流と支流からなる水系で構成されています。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "甕浦川の延長は6.4キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の流路の延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "甕浦川の流路の延長は10.45キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の流域面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "甕浦川の流域面積は23.29平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の流域の形状はどのような形をしていますか？",
            "answer": "甕浦川の流域は南から北に向かって細長い形をしています。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の上流部には何が広がっていますか？",
            "answer": "甕浦川の上流部には山地で、林野や牧草地が広がっています。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の中・下流部には何がありますか？",
            "answer": "甕浦川の中・下流部には果樹園や畑、一部の住居地があります。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の河床の傾斜はどのくらいですか？",
            "answer": "甕浦川の河床の傾斜は1/25〜1/82と急傾斜です。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の土壌は何で構成されていますか？",
            "answer": "甕浦川の土壌は火山噴出岩で構成されています。"
        },
        {
            "question": "甕浦川の流域内にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "甕浦川の流域内には明月台や明月郡落などのキャンプ場があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 300,
        "QA": 411
    }
}